男家想擺酒但女家唔想 可以點解決

代朋友開post問
我朋友同佢男朋友拍拖拍咗5年
視對方係結婚對象 最近都有傾下結婚嘅野
但問題就黎啦 男家個邊係大家族 屋企有好多親戚 好重視傳統 係一定要擺酒
而且大家都知 結婚其實係兩個家庭嘅事
唔係佢男朋友一句就幫唔擺酒 都要重視翻對方家庭
但我朋友出身單親家庭 無乜親戚 如果真係要擺酒又無乜人可以請 可能連一圍都坐唔滿
所以其實我朋友係唔想擺酒 因為佢驚擺酒對家會睇唔起佢 或者好似會好肉酸咁 擺酒結婚都請唔到人黎
我朋友都幾肯定佢男朋友一定要擺酒
想知點可以化解到時擺酒請唔到人嘅尷尬

唔結

咁分手 我接收條女

搵臨時演員

係到開post搵招人 30圍都坐得滿

條仔都傻撚傻9地
有幾可女家肯唔擺
執撚到啦佢條撚樣
唔擺慳番幾撚多
飛撚左佢啦條傻9仔

Ching 心水清

唔好聯婚咪得

巴打岩...
唔好擺啊...用錢既理由，說服男家就得
好難得嫁

分開兩次食飯囉，唔好一次過請晒兩邊

但男家屋企大家族 好重視
我個frd真係唔想擺 但佢知無可能唔擺
佢好苦惱

可以咁架咩？但唔會好奇怪咩

幫你朋友擺埋

唔係跟足傳統架喇，但都可以照有斟茶嗰啲
我諗唔可以叫擺酒/聯婚，係食餐飯

條女自己睇唔起自己

認同

門面野on9 到震

老實講，我都搞緊結婚，擺22圍左右。男家親戚都係預2圍，係請同事同朋友多。

但分開搞應唔應該請朋友

可以照請

上網免費請人去飲，招十圍人應該唔難。

唔收人情我去幫手食下野

依啲時候其實都明白我朋友點諗嘅
人地坐滿十圍八圍 自己一圍都坐唔滿
係幾唔好睇嘅

咁佢年年新年都記得去旅行

其實對家家庭會唔會睇唔起對方

我同你講，條女唔係無朋友， 係佢離過婚唔想俾d 親戚知!